Para crear esta base de datos hemos descargado los contratos de emergencia de la Comunidad de Madrid a través del Buscador Avanzado de Contratos en fecha 15 de enero de 2021 (http://www.madrid.org/cs/Satellite?cid=1224915242285&language=es&pagename=PortalContratacion/Page/PCON_buscadorAvanzado)

Esa búsqueda permite descargar los detalles de unos 3.500 expedientes de contratación, pero un expediente puede contener varias adjudicaciones. Utilizando el número de expediente y la referencia hemos buscado todas las adjudicaciones y sus adjudicatarios, llegando así a un mayor nivel de detalle. Hemos utilizado el NIF y programas de limpieza de datos (Open Refine) para poder agrupar los contratos por adjudicatario, ya que a menudo hay errores en la transcripción de sus nombres.  

Los expedientes con varias adjudicaciones incluyen el valor "ver desglose" en la celda del valor y cada adjudicación ocupa una fila. La columna "Expediente es 2020" la hemos creado a partir del número de expediente y referencia, para definir claramente cuáles son los contratos posteriores a marzo 2020. 
